<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="html.xsl" type="text/xsl"?>
<rdf:RDF xml:base="http://uri.hab.de/ontology/emblem"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
         xmlns:cnt="http://www.w3.org/2011/content#"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">

  <rdf:Description rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem">
    <dct:title xml:lang="en">Wolfenbüttel Core Emblem Ontology</dct:title>
    <dct:creator>
      <foaf:Person>
        <foaf:name>Monika Biel</foaf:name>
        <foaf:email rdf:resource="mailto:biel@hab.de"/>
      </foaf:Person>
    </dct:creator>
    <dct:creator>
      <foaf:Person rdf:about="https://orcid.org/0000-0001-9292-5673">
        <foaf:name>David Maus</foaf:name>
        <foaf:mbox rdf:resource="mailto:maus@hab.de"/>
      </foaf:Person>
    </dct:creator>
    <dct:creator>
      <foaf:Person rdf:about="https://orcid.org/0000-0002-1509-6960">
        <foaf:name>Thomas Stäcker</foaf:name>
        <foaf:mbox rdf:resource="mailto:staecker@hab.de"/>
      </foaf:Person>
    </dct:creator>
    <rdfs:seeAlso rdf:parseType="Resource">
      <foaf:homepage rdf:resource="http://diglib.hab.de?link=016"/>
      <dct:title>Project "Linked Open Emblem Data" (2015-2017)</dct:title>
    </rdfs:seeAlso>
    <rdfs:seeAlso rdf:parseType="Resource">
      <foaf:homepage rdf:resource="http://diglib.hab.de/rules/schema/emblem"/>
      <dct:title>Emblem Schema Namespace Document</dct:title>
    </rdfs:seeAlso>
    <rdfs:seeAlso rdf:parseType="Resource">
      <foaf:homepage rdf:resource="http://dx.doi.org/10.1108/LHT-11-2016-0126"/>
      <dct:title>
        Cole, Timothy W., Myung-Ja K. Han, Maria Janina Sarol, Monika Biel, and David Maus. “Using Linked Open Data to Enhance the Discoverability, Functionality &amp; Impact of Emblematica Online.” Library Hi Tech 35, no. 1 (January 31, 2017)
      </dct:title>
    </rdfs:seeAlso>
  </rdf:Description>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#Emblem">
    <rdfs:label>Emblem</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="de">
      Das Emblem oder Sinnbild (ca. 1531-1750) ist eine bimediale Gattung, die in einem Zusammenspiel von Wort und Bild
      komplexe Aspekte der zeitgenössischen Kultur in einem kompakten und überzeugenden Format zum Ausdruck bringt und
      erläutert. Der Begriff des "Emblems" wurde zuerst in diesem Sinne von Andrea Alciato - dem anerkannten Begründer
      der Gattung - in seinem Emblematum Liber (Augsburg: Steyner, 1531) verwendet. Das Emblem besteht üblicherweise aus
      drei Bestandteilen: Dem Motto (Inscriptio, Lemma) – einem kurzen Sinnspruch; der Pictura (Icon, Imago, auch
      Symbolon) – einer bildlichen Darstellung – und der Subscriptio oder dem Epigram – einem meist metrischen Text.  In
      einem Emblem können sowohl alle als auch nur einzelne Bestandteile und auch mehr als einer von jedem von ihnen
      vorhanden sein.
    </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">
      The Emblem or Sinnbild (ca. 1531-1750) is a bimedial genre, combining texts and images to express and illustrate
      complex aspects of contemporary culture in a compact and compelling format. The term “emblem” was first used with
      this sense by Andrea Alciato, in his Emblematum Liber (Augsburg: Steyner, 1531), who is acknowledged as the
      founder of the genre. Typically an emblem consists of a motto, an often puzzling image called the pictura, and a
      subtext called a subscriptio or epigram. In any given emblem all or only some of these may be present, as may more
      than one of each.
    </rdfs:comment>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#EmblemPart"/>
  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#EmblemTextPart">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#EmblemPart"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#Motto">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#EmblemTextPart"/>
    <rdfs:label>Motto</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="de">
      Motto (Inscriptio, Lemma) ist ein kurzer Sinnspruch aus kanonischen Texten antiker Schriftsteller oder der Bibel.
    </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">
      Motto (Inscriptio, Lemma) is a short aphorism from canonical texts of ancient writers or the Bible.
    </rdfs:comment>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#Subscriptio">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#EmblemTextPart"/>
    <rdfs:label>Subscriptio</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="de">
      Die Subscriptio oder Epigram ist ein meist metrischer Text (häufig in epigrammatischer Form), der als Verbindung
      zum Motto und Pictura in Betracht gezogen werden kann.
    </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">
      The Subscriptio or Epigram, usually in verse, to be considered in conjunction with the motto and pictura.
    </rdfs:comment>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#Pictura">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#EmblemPart"/>
    <rdfs:label>Pictura</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="de">
      Die Pictura (Icon, Imago oder Symbolon) kann sinndeutende, symbolische und allegorische Elemente enthalten und im
      inhaltlichen Bezug zum Motto und zur Subscriptio stehen.  In der Pictura können sich auch andere Elemente des
      Emblems befinden, wie z.B. das Motto.
    </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">
      The Pictura (Icon, Imago or Symbolon) may contains meaningful, symbolic and allegorical elements and providing the
      visual as opposed to verbal element.  Other elements from an emblem may be found in the pictura, e.g. motto.
    </rdfs:comment>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#TextSegment"/>

  <rdfs:Property rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#hasPart">
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/hasPart"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#EmblemPart"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Emblem"/>
  </rdfs:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#hasTextSegment">
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/hasPart"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#EmblemTextPart"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#TextSegment"/>
  </rdf:Property>

  <rdfs:Property rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#isShownBy">
    <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.europeana.eu/schemas/edm/isShownBy"/>
  </rdfs:Property>

  <rdfs:Property rdf:about="http://uri.hab.de/ontology/emblem#isShownAt">
    <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.europeana.eu/schemas/edm/isShownAt"/>
  </rdfs:Property>

</rdf:RDF>
